【831 真相調查】真係有人行路軌離開？！

鑒於最近連登出現大量無證據的「推測」，流傳「831 恐襲」期間有市民在太子站沿路軌離開，過程中誤闖大坑東蓄洪池，目擊到港共政權不可告人的秘密，例如解放軍暗中調兵入城，權貴秘密進行的人體實驗，乃至隱藏在地道當中的棄屍場，因而全部市民均遭中共殺人滅口。其後，這些屍體被放置於大坑東蓄洪池，或者經地道運送至香園圍與白虎山一帶。由於香園圍與白虎山不屬本次調查的範圍，在此不作多論。

事實上，有市民透過路軌離開的消息僅見於蘋果日報[1]，連登與其他報章均沒有相關資訊，更不存在「第一身的見證」。連登有三名見證人發表留言，三人分別循油麻地、石硤尾與太子離開[2]，唯獨沒有人由路軌離開。本次調查意欲透過各媒體的直播片段，質疑蘋果日報題為「逾百抗爭者太子站黑夜路軌逃亡」的報導內容失實：沒有證據顯示「有大批市民由路軌步行離開」，因而其他陰謀論亦難以成立。這是報導原文的其中一段：

前線抗爭者逃亡時以文字訊息簡述當時情況，形容被「狗鐵」
出賣，指列車在太子站突然停駛後，「防暴（警）衝入車廂，
見人就打，市民都打」，他們原先反抗並逃到車站大堂後，逼
於無奈又退返月台，但由於在場大量防暴警，「我地（哋）百
幾人行緊地鐵路軌走，有好多傷者，而家個個站都有防暴等緊
我地（哋），大圍捕」。

首先，這是自稱「前線抗爭者」的文字爆料。一百多人逃亡卻沒有留下任何影像與相片，這是相當不合理的。其次，根據蘋果日報的報導，因防暴警察在月台駐守，這批抗爭者最初逃往太子站大堂，後來又無奈返回月台，循荃灣線路軌步行離開。假如檢查當日所有的直播片段，我們發覺這個說法是不能成立的。

第一，根據啤梨頻道的直播片段[3]，防暴與速龍小隊經太子站 C2 出口進入大堂，並在大堂駐守與疏散太子站的市民。大約五分鐘後，防暴於收費大堂進行搜身[4]。此時速龍早已在底層月台無差別毆打市民。在滿佈警察的收費大堂，既沒有一百人的蹤影，亦沒有大規模毆鬥的場面。第二，根據「前線抗爭者」的說法，他們無奈退回月台，問題究竟是哪一個月台。由於底層的月台有大量記者與警察，不可能一百多人走落路軌而沒人察覺，因而只能是中間一層的月台，即觀塘線（往黃埔方向），以及荃灣線（往荃灣方向）。然而，在有線新聞的直播片段，我們發現速龍與防暴早已霸佔中層月台，但沒有追捕任何人的跡象：

翻查蘋果的直播片段，現場記者佘錦洪先生亦如此說道：「喺黃埔、荃灣呢一層，其實已經無人㗎啦，見到有一 d 警員啦」[5]。拍攝時間大約為 2308 至 2310 之間，而無差別攻擊事件發生在 2256，時間大概相差十分鐘[6]。在荃灣線與觀塘線尚未停駛，一大群平民在十分鐘內打爆幕門[7]，暗自經由路軌離開，沒有任何記者、警察、黨鐵職員與現場（往各個方向逃走的）民眾親眼目睹，這種情況實在匪而所思。在這條直播片段，我們亦看到有其他記者在中層月台拍攝。網上流傳「中層月台沒有記者拍攝，出現真空狀況」實是謠言一則。接下來，我們繼續閱讀有關「前線抗爭者」的報導：

他續說，太子站好多手足被捕，「焗住打但救唔晒佢地
（哋），打到周圍都血，而家喺路軌唔知行到幾時咩站先
安全」，直言是「根本係721元朗西翻版」。他們最終
抬住受傷手足，逃亡到其他車站，「個個站搵做哨兵上
去睇，但全部站都落晒閘，擺明唔俾（畀）我地（哋）
走」，而逃離車站後，「百幾人全部掉低所有gear（裝
備），普通市民咁走」。

根據蘋果日報的直播，我們看到中層月台往黃埔方向有列車長駐，而另一邊往荃灣方向則沒有列車。假設要行路軌離開，只能往荃灣方向逃走，因而有人流傳這群「前線抗爭者」行至美孚站離開。按照這篇報導，一百多人成功爆開幕門，又在太子站與警察血戰，但偏偏沒有記者報導，又沒有任何相片與影像證明。更重要的是，停止服務不等同列車憑空消失。車站仍有職員善後，列車仍會存在，仿如黃埔方向有列車長駐一樣。一大群人抬著傷者摸黑前進，如何穿透列車順利離開是一個謎，更遑論要逐個站走上大堂放哨。

由此可見，該篇報導失實，不合常理，更違背其直播片段展示的現實情況。現在必須探討另一個問題：究竟是蘋果日報偽造新聞，還是爆料人士貪玩，抑或有人刻意誤導蘋果日報？如果是第三種情況，（將事情扭曲？誇大？）營造大量民眾在路軌失蹤，究竟想掩蓋甚麼事實？要深入調查 831 的事件，蘋果日報必須交代清楚。確實，蘋果日報是抗爭者的盟友，我們亦無意否定蘋果日報對整場運動的貢獻，但 831 真相亦同樣重要。正如我們要求黨鐵交出 CCTV，我們希望蘋果日報可以展示完整的文字對話內容－－不必展示爆料人士的身分－－包括收到文字訊息的時間。因為這已是碩果僅存的線索。

本次調查只能證明蘋果日報該篇報導失實，即「831 太子站百名義士行路軌」不能成立，但不能證明「黨鐵範圍內沒有命案發生」。藉由重新檢視直播畫面與連登發言，我希望大家能用邏輯與證據進行調查，不要單憑某幾個人的神祕直覺，或者根據沒有真憑實據的空想而胡亂推測。只需要用一日時間做 fact check 便會發現報導失實，比某張憑空出現的 game 圖更為可靠。如果各位願意用疑神疑鬼的時間進行調查，我們的進度沒理由如此緩慢，資訊沒理由如此貧乏。

註釋
[1]

[2] 為保障發文的朋友，我不在此公開張貼他們的文章，有興趣可自行找到。連登三位見證人都是凌晨發文，而蘋果日報的報導則發表於 1048。

[3]

[4] (10:46)

[5] 15 分開始)

[6] 在事件發生前，蘋果記者已經在場。直播約兩分半鐘後，速龍抵達記者所在的底層月台。由此得知，防暴進入太子站收費大堂後，蘋果記者便開始進行直播，直播時間大約為 2253~54。約十五分鐘後，記者抵達中層月台視察，故合理推斷時間為 2308~2310。

[7] 根據環球時報引述的一段影片，太子有一道幕門爆開，但位於最底層的荃灣線（往中環方向）。那是最多人在場的位置，而且列車在太子站停留了十幾分鐘，試問怎會一百人突然消失？旺角與石硤尾均有警察，稍微行錯方向都會被捕。示威者在危急關頭竟然沒有行錯路，冷靜地知道要朝美孚行走，這個故事完全不可信！

玩玩吓 GTA 眼前一黑，係上祖比我嘅神諭，蓄洪池一定有嘢發生！

正經野無人理

p牌推唔郁

pm 俾蘋果

個個寧願聽鬼故，
正經調查就無人理

LM 之後睇

當日之後都有討論po講左勁耐啦

個個寧願聽鬼故

推 蘋果真係要交代下

蘋果有責任澄清

孫子仙都有人信 弱智唔好上連登啦 番香討啦

如果講大話我裸跑！！我真係識法術唔信嘅話入嚟睇我預言

推

Hide Blocked User - 係男人就頂硬上

you agin

分析post 冇人推 弱智迷信Post 咁多人推

信孫子仙都唔信分析

嗰日有報過，呢一百人响美孚行出去，有哨兵話安全先走
連登搵番831後一兩日嘅post應該搵到

Push

Tui

當日連登有人出post講過話佢哋行左去美孚

正視聽

點解係呢個時候 講返呢單野 唔係查緊15歲被浮屍同埋香園圍咩

有關連

根本兩件事無關，但亦唔代表無人當日被狗捉上黨鐵車去石硤尾

推呀

tui

情願信啲痴線佬，鬼神嘢都唔信正經嘢

正經post就無人推，啲痴線佬post就推幾十頁

笑撚死

潛左水一排，上返水全部都係怪談post
唔知連登仔做乜鳩

根據環球時報引述的一段影片

連登仔已經痴左線

多謝你嘅整理，希望可以完結左Ｄ可怕又具有組織性嘅陰謀論。

重申一次，係香港地無可能有一百幾人係831同時消失而沒有任何消息.
當時一百幾人都總會有伴侶/親人
而其他在場人士從來無見過呢一百幾人嘅存在/逃走線索/印象
根本唔合理.

你幻想下一層月台,同時有三十人,係幾咁顯眼

巴打分析都好好，連登太多假fact check

真係分析po無人對
香港人係咪痴咗線

對 = 推

重溫日本社運失敗原因
關鍵是，在六十年代尾，作者發現，由於日本社運過激化，加上警察公關手段了得，媒體對社運的報導從正面變成負面。之前新聞會報導警察使用過度暴力鎮壓，或寫日本民間老百姓支援地區社運。1968年後，媒體轉向為描述社運人士為影響民間安寧的暴力人士，警察則變成保護無辜市民的正義者。

巴打講得好

推 係人都希望唔係真
否則就係過百條人命

push

連登肯定有人講過話爆門行路軌

以前連登仔不嬲鐘意神怪野 不過估唔到革命緊都仲講鬼故

我一直信假

警察可以睇晒全部地鐵閉路

點會唔拉

條友肯定吹水作故仔

”一百多人逃亡卻沒有留下任何影像與相片，這是相當不合理的"

有幾唔合理? 邊個走難會拍片??? 而且仲係地下柒黑之隧道內???

[突發] 中環遮打花園要人！！！

遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見遮打見

美國人權及民主法可以有咩作為？

我唔知

但自己香港，自己救
今晚七點中環遮打花園要人呀呀呀！！！

但問題係有無fact check?用咩黎fc?
如果出post佢既資料來源係蘋果嗰篇報導=唔用得

借位POST

簽名呀 PLS 簽完收 Mail 確認呀

請求美國將香港警隊定性為恐怖組織

請求美國宣布江永祥先生及其直系親屬不具備美國入境和簽證的資格

尋求美國政府幫助，重新組建政府和香港警隊

尋求美國派遣軍隊到香港。香港處於人道主義危機中

多謝你呀
我自己推咗好耐都無人理，我唔想大家喺一件咁嚴重嘅事上邊有咁大嘅認知分岐。

如果有證據真係有人落咗路軌大家會分析同推論，但無證據就單憑一篇「he say」報導推到變陰謀論，咁樣只會掩埋咗831太子真相

點解冇人知 831 有過百人係路軌逃亡下落不明？

我係呢個po既樓豬
自831晚已經追好多有關太子失蹤既post

我有講過一係蘋果報錯料（但其實好少冇證據就出報導）
一係蘋果特登誤導人
一係就全部人連蘋果記者都唔見埋

因為9月5蘋果離奇出咗一單報導講太子站一名疑似冇知覺既人其實係冇事 但明明鏡頭係影住佢冇咩知覺
（想睇報導請google 831 太子 阿俊）
而9月5黎智英屋企俾人放汽油彈
過兩個星期 蘋果記者遇襲

蘋果報假新聞？

正經post 幫推

其實真係好難有件咁既事唔通天

Iamgay就係吹水佬

P牌比連共bam前都要推 唔到

幫你推

呢篇真係鬼故，事主某某，前線抗爭者，100人摸黑由路軌逃生，過程曲折驚險，最後爆閘走咗出嚟但又會唔知其他人嘅安危（正常得一條路100人唔會分開走掛？）

而家變咗都市傳說，又排洪池又盛咁，喊住打，一朝早上熱門仲要咁多人正皮

幫推

所謂鬼故我會否定，因為身邊朋友自稱見到鬼，或者有透過鬼故講真相，但dllm鬼故無野透露，就係咁話呢張相見到兩隻鬼就狂推，一開始講931 3個到後來up 到2x個

好心寒

P牌照推

Push 希望蘋果會出對話記錄

但係你
點睇 香園圍

隔日政府就衝出黎澄清？

我覺得應該要搵番哂條 時間線

有冇市民記得見過既野

講緊有冇可能走到呀

警察係睇晒全港閉路 控制室都有警起到

點會走到

果條友100%吹水仲要成百人

有裝果d要棄路軌

清潔工都冇見過

推啊屌

一沉一沉左50年 都起唔到身

推俾更多人睇

下, 你講左咁多野, 邊樣有fc?

就快變咗曼德拉效應

p牌仔幫手推

講咁撚多野 搞咁撚多野 直接公開CCTV咪得囉
屌你老味又唔公開

其實我都識預言，唔係少少

都要有大量愚民先造到呢個效果嘅

831 須要詳細分析 呢個係一個好既sample!

推 得閒睇

警察睇閉路 起控制室 一早fc左啦

各區哨兵都報晒料

你仲未知...都3個月啦 點拒爭

Pish

其實百幾人都冇一個家屬出黎講野，都知個乜柒gay巴吹水啦，混淆行動post既視聽

Lm

唔出正常 自爆咩
果日見人就打
睇住閉路 會唔拉既機會係超細

721 831 101 新屋嶺

唔可以踢爛道閘咩

可唔可以叫蘋果double check多次?

推。

諗下都知假講左好多次控制室有警睇閉路 除非警察突然好人你諗下有冇可能....

我諗應該大部分都走甩左，最多就被補左，但呀乜gay巴話百幾個由蓄水池徒步行到去香園圍都on9既，知唔知個距離徒步要行5,6粒鐘

P牌仔

推！

推推

真心問點解你會覺得走甩到？
警察mon閉路係fc左

下次可唔可以較好啲位先
好難睇 睇到人都忟

諗深一層其實真係冇可能
第一 太子一停車 其實變左全線停
根本站與站之間會有其他車
就算佢講錯 唔係爆幕門 係開列車上既緊急出口走
都會遇到同樣嘅情況.
更大可能係一開頭狗放風令大家失焦既第一步.
吹唔起就冇回事

樓豬笑撚死 警方夠無證據話無做過無殺過人一言堂 咁就清白？

中呀！廢中廢老

當日係有人自稱係太子站行路軌嘅人開過po
但個po我唔記得係咩key word
或者個po已經del左
不過佢當時嘅內容係同蘋果篇文唔同 有相似咁樣

如果係中國軍管左既極權暴力土共 就咩都有可能

暗瓦底係極權香港 就咩都有可能了

推！蘋果！

True

Fc good job

link pls

lm

呢篇文係今日嘅？

721831101

篇文網易出？

我信有被自殺
但解釋唔到在場嘅人士包括被捕者
竟然無一個見到/聽過有人從路軌離開

我諗蘋果出黎解釋返會好啲

希望蘋果出黎澄清可以收晒班偵探皮 又人體實驗外星人機械人咩咩柒柒

終於有實事post

不要忘記
封了幾日站
完全夠時間處理

推 不忘831

推啊

一直都覺得呢單野好鬼，講真百幾人行路軌咁大件事點會完全冇一手資料，記者唔會影到？咁大單新聞竟然完全冇採訪？，個班前線真係可以一個記錄都冇，老實說當時地鐵站咁亂，百幾人我唔信全部都係真前線，點會一個ig打卡撚都冇
可能係死左人，然後放流料比Apple,而其他報紙就冷處理呢單野

一直都咁諗，
要完全去除一個人的蹤影同消息好難
但我諗唔明點解唔公開CCTV
點解漂白水洗站
都係果句，我寧願自己炒車

蘋果有可能知真相

明明謝sir以鬼故形式報料
情願炒車，公開831太子石x尾cctv先啦，刻意到呢呢

我估係謝sir爆咗比外國知，外國再慢慢浮面比大家

真神探，有理有據

組團衝路軌，仲等？

自己查啦！！！重等人救！！

[認真計劃] 一個足憾動政府及警隊的行動

你係于非????
于非條撚樣個網之前話人唔睇數字就話自殺數字不尋常...

其實真係可以
不過到頭來咩都冇就一定拉晒
變相比班結界撚過左棟

但應該係 車廂內本身有好多人
見到出面咁亂 無差別打人
有一批人留係車廂入面搵出路 係正常
車廂入面唯一既出路 就係車頭車尾個兩對門
我唔敢肯定 只係大膽假設
有市民由路軌逃走的說法我覺得唔係無可能
但最後堆人去左邊？ 衣家就係問緊呢樣野

？？

就算有 都會比人拉哂

警路軌唔知收唔收到數據做直播

落

P牌弱弱一推

係連登帶風向好撚易
開埋D證實唔到嘅野 陰謀論 靈異風水
成班連登仔就偵探上身係到捕風捉影
D FOCUS就咁移走哂

呢段分析係出自誰？我們指誰？

資料分析應該有d問題

1）太子爆的幕門是位於綠線去石硤尾
不是紅線
(可於MTR官網損壞報告中找到）

2） 當日在太子站採訪的傳媒不多
之前也有傳媒指出
速龍進月台至完成車廂襲擊
傳媒集中都於中環線中間至車頭位置採訪
至襲擊完成，傳媒才走向車尾拍攝
但比速龍阻止拍攝
如有部份乘客行入路軌逃走
應該是傳媒走到中環線車尾拍攝之前的事
所以傳媒影不到是不出奇

立場新聞稱該位置為鏡頭黑洞
Cctv也刻意被破壞

3） 因為不熟悉MTR路軌構造
不清楚該兩條路線有否與其他路線交會
在隧道內可否行去對面線？
或者是否真的有行到美孚站？
會否未行到去時就遇害？

架車無駛走，有前門

1. 逃亡時影相拍片是弱智先做得出
2. 出黎講等如自爆 走甩左無必要再冒險
3.
影片35:22係現實23:24
影片11:00(現實23:00)之後已經無市民上黎
如果真係有人上左黎再落返去個時間點一定係2300之前
2307所謂"早已霸佔中層月台"其實代表唔到2300之前既情況
4. 列車唔係塞滿隧道點都有位行

當時好早就封站 cctv又冇乜都冇 記者影唔到唔出奇 有好多被捕義士個樣都影唔到啦

咁大單新聞冇採訪唔出奇 而家禁聲禁得咁嚴重 有d自殺案某幾份報章提都冇提過 美國既正面新聞tbb都冇播過

百幾個當時有危險仲點撚樣打卡 你用下個腦諗下 係果個情況你仲有心情上ig?

BTW Good afternoon sir!

CLS...

推，好多膠。唔好再玩，自膠別人眼中真膠。

底層爆幕門都有人影到。
中間一層有黑警、記者，
更早仲有逃亡中的市民，
點可能爆幕門會無人知？
更何況中層未有爆門證據。

推
蘋果要跟進

警告 你的祖先並沒有給予你神諭

推!!

呢個高級post

我唔評論你呢個post 同 iamgay 既post 真確性
兩條腿走路， 儲夠兩方面既料再比較

敬請各位巴打要記住， 任何人都可以出到連登post, 包括警察， 惟有兩面推先知邊個post 係岩， 抑或兩個post 都係錯

另外唔好諗住XXX 無可能， 係任何事都有可能！
只係常人未必經歷過/諗到

你正確，確實係調景嶺方向。
環球條片本身剪過，所以我都出錯。
篇文只係話唔可能 100 人落路軌，
但無否定有可能少數人情急落去。
假如係咁，其實走甩機會唔高，
咁先有必要講大話，誇大掩飾真相。

篇文始終牽涉大媒體在內，
講說話唔能夠咁主觀話「我認為」。
我始終無講自己心裡面個句。
無咁多證據，咪講少兩句。

我都覺得影唔到唔出奇

( Show Blocked User - 係男人就頂硬上 )
你好呀國安

留名

咁多人可以被失踪

往石硤尾列車，係太子停留接近十分鐘
除非有被捕人士反抗跳軌啦......

LM

本來都半信半疑 見撚到你 同下面d留言

連登仔自己諗

2249 -旺角封站 控制地鐵
-往荃灣 n 調景嶺 不停旺角

2300 -太子封站 3,4月台往荃灣n調景嶺 進行拘捕
-基本上我諗連中間1,2月台都應該企定定

2300打後
港鐵表示，因太子站內的突發情況，車站正在進行疏散，
荃灣綫來回方向列車現時不停太子站；
觀塘綫列車只維持調景嶺站至石硤尾站，
八分鐘一班車。

疑點1
要搵到當時由 中環往荃灣 n 油麻地往調景嶺 經過太子站望到出面情況
結論
如果有 就可以肯定 冇人落到路軌行
如果冇 就有機會有人落過路軌

大家可以補充下

pish

901當晚唔係就懷疑封站係為左拉呢百幾人嗎?

可能封幾日拉晒了

留名！

多謝你嘗試解答呢個問題困惑咗我好耐，因為我唔覺得蘋果會講大話，又覺得無可能百幾人都無相無片無人出嚟講嘢

估計講緊速龍從上層落緊月台時
(衝落黎時佢哋走向紅線）
d人冇地方走，驚比速龍追打
(因為向上走唔到，列車又唔開)
所以扑綠線車頭/尾幕門，走咗落路軌？

推到蘋果澄清下

逃緊難、路軌隧道又黑
冇時間影，也好難會影到啦
如果被捉到或者遇害就更加......

太子站爆玻璃

1: 真手足做 被追兵追
2: 嫁禍 被人帶落去

但係依家好肯定一樣野
APPLE 收到前線既資料
絕對有問題
美孚冇爆過任何野
而且仲通緊車

其實綠線車廂上
有好多乘客目睹對面紅線車廂的情況
見過有人講話在綠線車廂上d人好恐慌
近車頭/車尾的乘客應該會
見到中環線車頭發生什麼事
和見到有冇人打爛綠線幕門跳軌
不過那些人未必有上連登

如果睇呢張相 爆左玻璃既幕門，
留意下中間 打橫有支bar 係度，
手足經呢個幕門 落路軌，機會係0

VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

綠色線往調景嶺方向

又未必
在路軌上返月台有手拉制開幕門
不用破門
http://203.90.7.215/archive/corporate/ch/publications/images/safetybooklet.pdf

條bar係痴住玻璃門？
度後面道牆的？
會唔會有一個捐左落去之後
手動打開側邊的幕門？

其實仲有一個可能性。
2310-2320 底層係無記者，
無任何旁觀者，列車已經開出。
因此，有機會係可以跳軌，
而且有機會只有黑警見到。

不過就算發生，人數都唔係百幾人，
亦唔係報導所講上上落落咁樣血戰。

中間那條是推門桿？
咁扑爛咗就可以在月台拉開對門了 ？

防暴到哂大堂係電梯圍住，
速龍未入黎之前兩至三分鐘，
個洞仲係好細既。

利申：轉車經過現場，係速龍入黎前跟住人潮走友。

*左

但係果一刻電光火石之間

2249 已經控制左旺角
2300 都控制左太子

係短短10分鐘 係一個恐慌, 未知有冇車行既情況下
應該冇可能散到幾十人落路軌

係太子站被拘捕人士當中至少都7,80人
佢地最後點離開

我仲係到諗緊點做

紅線好似先過綠線走
連登兩條線都有見證人

無錯，幕門係底層爆
我搞錯係中環線，其實係對面

扑完人，速龍就應該控制曬成個月台
唔會再走到啦

所以如果人多一定係打人之前/打緊人時走

估計可能速龍從上層落緊月台時
(衝落黎時佢哋走向紅線）
d人冇地方走，驚比速龍追打
(因為向上走唔到，列車又唔開)
所以扑綠線車頭/尾幕門，拉手捍開門
走咗落路軌？

註：睇返上面幾個posts幾張圖片，
有講點開門

【重要】20號 民陣九龍遊行 時間及地點

#行動 #民陣大遊行

【國際NBA戰線】10月15修頓,掀動全球抗共

#行動 #國際

【簡易文宣】本土戰線—FaceBook!

#網戰

記唔記得當晚係石硤尾站封埋有十幾架警車去左

可能蘋果收錯料

跟人潮紅線走左？

蘋果要出黎澄清

我覺得係有可能，一個車廂都有幾十人啦

好值得睇睇
好多受訪者

如打破了幕門
應該拉手桿就可以開到門落路軌

23:1x 月台上兩架車都開走
我最驚係路軌上真係有人
而之後有列車經過車死左？

如果路軌撞死可能會好多血跡？
所以要封一日來清洗？
或者在站內發生左d流血事件？
因為如果要移動扑死的屍體
應該不用花很多時間？

同埋之前有個「陰謀論」
因為9月2號開始發現有直升機撒螢光粉
會唔會同干擾尋找血液的螢光劑有關？(法證)

可以睇下呢一條片 15:30開始

當時我係想由紅色線轉綠色線，
點知一到站已經有警報疏散，
有d人留係度唔知想等開車定點，
我跟部分普通乘客一齊搭電梯上去，
已經見到防暴企哂係電梯，
如果著黑衫應該會比人抽出黎。
行出站後，已經見到tg話速龍入左去亂打人。

但唔知路軌隧道入面係咪相通

推上去

好恐怖

可能佢地都係個下收到料 見咁大件事即刻報咗先。佢哋應該冇乜嘢可以做到 但推到蘋果試下再聯絡報料人 或者公佈cap圖 （唔知法律上o5ok)

appledaily got crashed la

理性分析好緊要。
巴打

屌終於有個有sense啲嘅post

如果有幕門推開左，後面列車 唔會入到月台

我可以肯定太子要封兩人就係要俾班狗落去搵落路軌逃亡既人同埋清理屍體及善後工作，唔洗幫狗洗地帶風向啦

走咗去石硤尾嘅話，就同其他推斷連得上

一諗都有諗 路軌有車 就算停左 啲人點落路軌 又點上返月台

屌好撚恐怖

真定假都講聲呀

推到蘋果澄清

石硤尾班車係成功開走，
起碼要班車走埋先有人跳。
就算無證據，咁起碼講得通，
亦可以解釋點解對家放流料。

講大話就一定係掩飾真相，
上大堂，落返去無發生過，
反而最底層有爆爛幕門。
百人血戰，同樣都無發生，
加上佈防方向係完全相反。

同蘋果講走得甩，咁即係.....
當然，上述係不負責任推測。
最希望蘋果可以交出對話，
咁樣先有可能繼續查落去，
對話時間、用字會透露真相。

巴打 有勞你繼續洗版提醒人
SUPPORT U

大量人失踨去向

可能性 低 ( 車箱藍黃爭執只係十零分鐘 未必及時係3,4月台 疏散 )
~ 2300早已有前線(MTR員工)知道路軌範圍路程 帶十數人進入往調景嶺路軌
未知路軌去向 可能係路軌中避難 生死未卜
亦有可能警員落路軌追跡
( 需調查 太子路底下鐵路 路段能否通往大坑東蓄洪池 )
濟留市民被警員徹底檢查
嫌疑者被扣留太子站
0123 嚴重傷者到1,2月台坐車到荔枝角
死者可能暫放太子站
嫌疑示威者到各警處/新屋嶺
普通市民自行離開太子站 ( 搵唔到資料佢地點離開,可能到中層1,2月台 )
2310後所有列車都係警方控制

可能性 中
~ 2300係太子站所有暫時被禁錮 & 傷者
被警員徹底檢查
嫌疑者被扣留太子站
0123 嚴重傷者到1,2月台坐車到荔枝角
死者可能暫放太子站
嫌疑示威者到各警處/新屋嶺
普通市民自行離開太子站 ( 搵唔到資料佢地點離開,可能到中層1,2月台 )
2310後所有列車都係警方控制

0040 石硤尾警員重軍駐守石峽尾就唔知咩事
0130 地點既防暴都未走 (留左幾耐要搵市民先知)

我都有當故事咁睇同追 記得gay巴冇回應過任何831行路軌嘅comment 推測

推

屌你老母 今日美國傾 twitter 入面一個香港都冇

全部人：國際線啊！！！！幾個製出個tweet 有幾難啊

【突發】Twitter 做任務人數為 4379

立場有張圖可以支持我個推測
幕門破爛處位於無閉路電視的黑洞

估計幾個人走落去，然後無走返出來。
原因絕非發現咩秘密，純粹嚴懲逃犯，
綜合咁多碎片，暫時覺得咁係最合理。
雖然都係無任何實質證據......
蘋果啊，蘋果啊，請你考慮公開啦！

巴打好野！
留名跟進

推1

強帖 ！！！

推！！

好肯定中共已經搵五毛混入好多fake news撚你地
同法輪功天安門自焚一樣做法
連登仔好撚易呃 只要係夠嚴重既事就唔洗fact check, 甚至連風水神學都會信
有人懷疑既話, 一句「你同班黑警講證據?」就過到骨
依家新屋嶺性侵曝左光 就似乎講乜鳩都會有人信 我諗再咁落去過多一兩個月就會開始認真講國土鍊成陣
外國文宣既風氣已經變到好撚古怪 所有發現屍體都直接出post accuse黑警
自己友就盲撐 有咩暴力事件就話係警方臥底 已經損失左唔少支持者
國會議員都就快炒車 佢地都開始信d未經fc既消息

依家香港人最可以依賴既和理非手段就係人權法
只要瓦解到國會議員對香港人既信心就可以嚴重影響到通過既成功率
造就一單大型既炒車就可以有呢個效果

真相要繼續搵 但要用個腦諗下邊d資訊係正確邊d係垃圾

百幾人行路軌，應該有人用手提影相/拍片放係fb/tg掛

似乎有啲人睇下，多謝

借個位黎用吓

我要真．文宣!!!!

推！！！搵真相！

pushhhh

半夜喊到訓唔著，想腦補重組一次

底層調景嶺車頭方向，
手足早已爆開半度幕門。
速龍來到瞬間制服手足，
多人被捕，義士唔肯屈服。

等到兩邊列車都開出，
魔警分散人手驅趕記者，
幾位前線義士衝落路軌，
應該往石硤尾方向離開。
咁多速龍在場，唔會走得多。

情節接近蘋果，但悲壯得多。
義士走入隧道為自由而奔馳，
但雙手可能已經綁有束帶。
魔警見到走犯，先攔住記者，
然後搵人走入隧道打死義士，
隧道無鏡頭，可以隨意洩憤。

為免其他被捕人士走漏風聲，
俾外界知道有義士神秘失蹤，
魔警索性全部滅口，一個不留，
消滅車頭位置所有閉路電視。

不過，太子站始終係條直線，
怕車尾位置有人見到真實情況。

於是，魔警搵人假扮前線義士，
索性借蘋果承認有人走落路軌，
但佢地絕對無「神秘消失」，
只係經過血戰而成功逃出生天。
為保障個人身分而銷聲匿跡。

一切消息就係咁樣自行封鎖起來。
只有因為咁，魔警先有動機講大話。
人算不如天算，車尾位置無人見到，
反而假消息令人聯想「路軌有人失蹤」，
最終大家越來越覺得蘋果篇文古怪。

只有魔警先會想製造義士仍然生還，
但無任何人搵得到見證人的假象，
咁樣魔警就無責任，話唔關自己事。
有理由相信義士與目擊者已經喪生。
距離真相唔會太遠，只差關鍵證據。

利申：不自殺，不參與高危活動
魔警做都無用，遲早都會水落石出

咁黑，應該個個開住燈，有可能因為咁而影唔到相？仲要佢哋係走緊難架

你P牌講咩都冇用 出面亦都好多POST講左 佢地唔聽都冇計 真係輸係自己人手上

Exactly

mtr sa比黑警雞姦單野好可能係流,我問過好撚多人我懷疑呢位sa不存在
根本係吳同學踢爆性侵,中5仔係雞姦人證共產黨駁唔到於是就搵假acc屈自己

好快tvb,hk01會玩真相大踢爆
到時外媒會覺得大部分指控係示威者屈警察

唔會啦，前線發夢都有人會上來講。
咁多人擔心佢地，點都會報一報平安。
現在懷疑整個逃走經過都係老作，
人數、經過、方向全部都係偽造。
咁點解要偽造義士成功逃脫呢？
可能有不為人知的事情係太子發生。

我都曾經好關注日本學運嘅歷史，難得有人以日本學運為鑑告誡手足，我都不妨分享一篇文章，希望大家抗爭之餘睇一睇，雖然歷史嘅教訓係人類永遠唔會從歷史得到教訓，但係希望香港人唔會係咁。

因為會員 LorraineC 懷疑失蹤，
請各位得閒都追一追蹤我。
為防日後有不明人士盜用本人 ac，
我在此交代如何驗證本人安危。

我係學術台出身，主要研究哲學，
學術台有部分人都知我係邊個，
只要問返相關的學術理論問題，
自然可以證明係我控制此一 ac。
如果回答含糊，足足七日都係咁，
就代表我已經出事，甚至死亡。

我絕不玩膠，人身安全絕不玩膠！

可唔可以推返起 .. 點解無人提

追左post未？

1020

有，如果夾啱時間你平時會見到對面架車一齊開，應該係過到對面軌

琴晚先聽老屎忽同事講呢單野
佢唔講 我都唔知
原來有呢件事
Ps. 同事是黃

前面如果有車 咁佢地點走？

推下

照佢果講法，有人可以同蘋果報料，有人爆鐵閘，有探子，咁即係有最少3個幸存者啦？

仲有人開post講自己係太子行到美孚，加埋最少有4個無事；理論上佢哋係一齊走，即係爆閘之前100人係無分開到，咁又有幸存者，

即係結果只有兩種情況：
1.所有人喺美孚爆閘四散逃走，有人被捕有人安全。
2. 有人講大話，根本無路軌逃亡呢件事。

1. 有一支cam喺黑警進場前錄影功能正常
2. 但第二日港鐵公布受損最嚴重。

上述果支cam影住扶手電梯，唔清楚該電梯當時有無停運。

紅字可參考港鐵公布相關截圖嘅閉路電視時間。

漂白水味抽氣一日應該散到，好可能係滲咗入電梯底所以啲味隔成日都唔散。

係假又點?

明明無人提你又推上黎想蘋果點?

果架車最後係強行關門走咗，如果頭尾門打開咗係行唔到車，行緊車度門亦有保護機制推唔開度門。

即係當日100%無人由車廂緊急門進入路軌手。

多謝提供圖片，但果度幕門喺當時情況係落唔到路軌，因為兩邊都泊咗車，就算果塊幕門爛咗，後邊就係列車車身鐵皮，係無辦法進入路軌。

如果話係架車到之前落去嘅，果陣警察未入太子月台，有更多路線走，直接搭車走都得啦，根本無需要用咁張揚又危險嘅路線。

仲要列車正常行駛緊，4分鐘一班，未落哂100人已經有車到，唔好話行到美孚，根本行唔出太子。

咪癲啦，有啲窄位你背脊貼牆都唔夠位俾車過。

呢張圖更加清楚，有車泊喺度，呢個位根本落唔到去

張相係MTR網站搵的

會不會這幕門在車頭/尾位置？
(車頭/尾有空間？）

另外，立場相片影到這門
有冇可能開到呢？

講緊車頭/尾啊
列車長度應該短過月台長度，前後有空間
中間有車泊咗當然落唔到

東西鐵先會月台長過車身，觀荃港都係8卡設計，月台長度=客卡長度。

你有無搭過地鐵架

幅圖顯示爆門位置當時係落唔到路軌。

組合各方的講法..........

還我831 真相

唔好再推
咁落去即係蘋果報假新聞

蘋果係唯一一間報導出黎
可以聯絡到當事人

我係懷疑黑警刻意誤導蘋果
後面有講我推測係點，追下就知

調查指南：革命的考掘學

紀念 831 義士

無乜點理過路軌單野 百幾人成功逃脫 但竟然咩風聲都無？

根據篇文推測，單料估計係黑警扮義士放
理由係咩？我相信大家都估得到。

推一推

如果係車頭/車尾
應該有位入到路軌喎

門中間個橫扶手位可以
按下然後向月台推開度門

睇下張相：

個扶手位係路軌入邊出返月台用
月台入路軌一定要用三角匙

不過你提出尾門有空位可以落路軌呢一點正確, 圖入邊見到係可以。
承上, 如果係去緊石硤尾, 即係車頭有司機果邊(太子3號月台往調景嶺), 咁如果有人落月台, 司機一定會見到, 即係絕對唔敢開車, 因為開車一定會死人, 港鐵無人敢做呢個決定。

咁可以推斷到無人經呢個破口位落路軌。

逃生門要三角匙？
上面小冊子都話就咁推喎？？

唔肯定是車頭定車尾

列車在popo打完人10幾分鐘之後先開走
無耐之後幾條線封左

就是有懷疑會不會是車死路軌中的人
所以要封站咁耐清理

如果月台普通打頭失救
拖走條屍就可以
唔使封站咁耐

只是提出有咁嘅可能性
唔係100%冇可能

平反831

2310 綠線、紅線停駛。
之後先跳就唔會有司機見到，
下面有接近 15 分鐘時間真空，
救護員未到，而記者趕走曬。
置頂有講到我最終版本的推測。

1. 關於進入路軌

果個指南係由路軌出返嚟月台。
係方便緊急情況下列車可以喺路軌落客，再由路軌推門出去。

正常情況下係唔應該有人喺路軌入邊，如果月台有危險，例如火災或者好似721、831咁，逃生去大堂離開係比較安全嘅做法，而唔係俾啲人走落去更危險嘅路軌。

如果咁隨意唔洗鎖匙就落到去路軌，邊個敢確保平時路軌係無人，可以行車

-

2. 關於點解咁遲先開車

有人阻門、有人拉咗PAD呼救，兩個原因令架車停咗十幾分鐘開唔到。

-

2310黑警已經完全控制咗現場，睇返港鐵公布嘅截圖，2304已經有畜龍挨住牆hea緊。

1) 你有冇睇上面張相？
咪就係mtr 公佈831 太子站爛左塊幕門
玻璃爛咗，伸手入去按下扶手「拉」開門咪開到
唔需要匙

2）我知係因為好多事發生所以遲咗開
只係覺得當時咁混亂
唔肯定個車長會唔會專注緊其他野
睇唔到有人落咗去路軌？
Or 那邊係車尾
根本車長見唔到有人入左路軌

由15:30開始講 法證血跡螢光劑

估計如果真係跳軌
係popo落黎打人時跳
打爛破幕門 按下扶手「拉」幕門落路軌逃走
因為向上走唔到 (popo扶手梯衝落黎)

**唔知車頭定車尾幕門落路軌
如果車尾 司機見唔到

如果車頭
當時發生緊咁多事
司機都有可能專注緊車廂情況
控制車門、聯絡控制中心等
未必有留意駕駛室外的野 (睇唔到落左路軌)

當時很多popo都去左紅線中至頭車廂打人
記者都集中於那一邊採訪
到打完人記者想去紅線後面車廂採訪都已設封鎖線

同埋示威者係由旺角站上車到太子站
就遇上速龍，好多都走唔切
佢地在個站內停留時間唔係好長
點解會無端端打爛咗一道幕門？

1. 你講得啱，打爛咗的確可以拉度門，呢個位我陷入咗盲點。

2. 係車頭，司機喺呢個情況下要招呼控制室亦無可能會離開駕駛室，所以有人破門同埋經呢度門落去嘅話佢一定會見到，有車頭燈，100個人影我當全black bloc 都無可能睇漏。

無力推

2) **唔知車頭定車尾幕門落路軌
如果車尾 司機見唔到

如果車頭
當時發生緊咁多事
司機都有可能專注緊車廂情況
控制車門、聯絡控制中心等
未必有留意駕駛室外的野 (睇唔到落左路軌)

正如呢張相
司機個窗唔係好大
佢亦未必係望住玻璃窗外/或者車頭情況
如果佢忙於聯絡控制中心或者
處理乘客不停按緊急制
可能係低頭望住 control panel
和打電話
如果右邊門開咗入左去都可能唔知
逃亡就未必有100人咁多

當時很多popo都去左紅線中至頭車廂打人
記者都集中於那一邊採訪
到打完人記者想去紅線後面車廂採訪都已設封鎖線

示威者係由旺角站上車到太子站
就遇上速龍，好多都走唔切
佢地在個站內停留時間唔係好長
點解會無端端打爛咗一道幕門？

同埋冇幾耐已經要停曬幾條線
如果唔係有人入左路軌範圍
有必要突然停咁多條線？全線喎
(23:10 港鐵公佈觀塘及荃灣線全線服務暫停)
當日星期六11點幾仲好多人搭mtr
有親友搭綠線去到中途都要落車關站

午夜00:40 大紀元記者和FA入去石硤尾站時被趕走
有近百popo在石硤尾站內
12架警車在外
當時站內沒有示威者
到底發生咩事呢

9月1號港鐵發嘅受損報告，太子站有3部cctv、1支滅火筒遺失同埋1度幕門受損。

睇返之前嘅圖

有理由相信係同一度門唔同時間嘅相，即係你哋懷疑有人走落去嘅門就係俾車身擋住咗落唔到去嘅1-2號門，即係第一卡嘅第二度門嘅右邊幕門。
駕駛室喺圖嘅左邊，柱位遮住咗。

頭先搜索資料果陣搵到，可以參考一下。